## Список тест-кейсов
### Тест-кейс №1 — Авторизация пользователя

1. Предшествующие условия:
    - пользователь не авторизован
2. Шаги:
    - Перейти на страницу авторизации
    - В поле "Username" ввести имя
    - В поле "Password" ввести пароль
    - Нажать кнопку "Login"
3. Ожидаемый результат:
    - Происходит авторизация пользователя
    - Открывается страница ассортимента товара

### Тест-кейс №2 - Кнопка добавления товара в корзину
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Пользователь находится на странице каталога
2. Шаги:
    - Нажать кнопку добавления товара в корзину "Add to cart"
3. Ожидаемый результат:
    - Товар добавляется в корзину и кнопка активируется в "Remove" для удаления товара из корзины
    - Добавленный товар отображается на значке корзины

### Тест-кейс №3 - Кнопка удаления товара из корзины на странице каталога
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Пользователь находится на странице каталога
    - Товар добавлен в корзину
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку удаления товара из корзины "Remove"
3. Ожидаемый результат:
    - Товар удаляется из корзины и кнопка активируется в "Add to cart" для добавления товара в корзину
    - Удаление товара отображается на значке корзины исчезновением значка товара в корзине, либо уменьшением его количества
### Тест-кейс №4 - Переход в корзину
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Пользователь находится на странице каталога или карточке товара
    - Товар добавлен в корзину
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку корзины в шапке сайта
3. Ожидаемый результат
    - Открытие страницы корзины с добавленным товаром
### Тест-кейс №5 - Оформление заказа
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Пользователь находится на странице корзины
    - Товар добавлен в корзину
2. Шаги
    - Нажать кнопку "Checkout"
    - В поле "First Name" ввести имя
    - В поле "Last Name" ввести фамилию
    - В поле "Zip/Postal Code" ввести почтовый индекс
    - Нажать на кнопку "Continue"
3. Ожидаемый результат:
    - После нажатия "Checkout" происходит перемещение на страницу ввода персональных данных для оформления заказа
    - В поля ввода информации вводится текст и цифры
    - После ввода данных и нажатия кнопки "Continue" происходит перемещение на страницу подтверждения заказа
### Тест-кейс №6 - подтверждение заказа
1. Предшествующие условия
    - Пользователь авторизован
    - Товар добавлен в корзину
    - При оформлении заказа введены: имя, фамилия, почтовый индекс
    - Пользователь находится на странице подтверждения заказа
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку "Finish"
    - На странице завершения покупки нажать на кнопку "Back home"
3. Ожидаемый результат
    - После нажатия кнопки "Finish" происходит перемещение на страницу с поздравлением об успешном оформлении заказа
    - После нажатия на кнопку "Back home" происходит перемещение на страницу главного каталога товаров
### Тест-кейс №7 Отмена покупки  на странице подтверждения
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Товар добавлен в корзину
    - При оформлении заказа введены: имя, фамилия, почтовый индекс
    - Пользователь находится на странице подтверждения заказа
2. Шаги:
    - Нажать кнопку "Cancel"
3. Ожидаемый результат
    - происходит перемещение на страницу главного каталога товаров
### Тест-кейс №8 - отмена покупки на странице оформления
1. Предшествующие условия
    - Пользователь авторизован
    - Товар добавлен в корзину
    - Пользователь находится на странице оформления заказа с полями ввода персональных данных
2. Шаги:
    Нажать кнопку "Cancel"
3. Ожидаемый результат
    - происходит перемещение на страницу корзины
### Тест-кейс №9 - Удаление товара в корзине и выход из корзины
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Товар добавлен в корзину
    - Пользователь находится на странице корзины
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку "Remove" в поле добавленного в корзину товара
    - Выйти из корзины для прохождения покупок нажатием на "Continue shopping"
3. Ожидаемый результат:
    - После удаления товара из корзины кнопкой "Remove" товар исчезнет из корзины
    - После нажатия кнопки "Continue shopping" происходит перемещение на страницу каталога товаров
### Тест-кейс №10 - Кнопка добавления товара в корзину на странице карточки товара
1. Предшествущие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Пользователь находится на странице карточки товара
2. Шаги: 
    - Нажать на кнопку добавления товара в корзину "Add to cart"
3. Ожидаемый результат
    - Товар добавляется в корзину и кнопка активируется в "Remove" для удаления товара из корзины
    - Добавленный товар отображается на значке корзины
### Тест-кейс №11 - Открытие бокового меню, кнопка "Гамбургер"
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку "Гамбургер" в шапке сайта
3. Ожидаемый результат
    - Открывается боковое меню
### Тест-кейс №12 - Переход на страницу каталога из бокового меню
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Пользователь не находится на странице каталога товаров
    - открыто боковое меню
2. Шаги: 
    - Нажать на кнопку "All items" в боковом меню
3. Ожидаемый результат:
    - Происходит перемещение на страницу каталога товаров
### Тест-кейс №13 - Переход на сайт разработчиков
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - открыто боковое меню
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку "About" в боковом меню
3. Ожидаемый результат:
    - Происходит перемещение на сайт разработчиков https://saucelabs.com/
### Тест-кейс №14 - выход из профиля через боковое меню
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
    - Открыто боковое меню 
2. Шаги:
    - Нажать кнопку "Logout" в боковом меню
3. Ожидаемый результат
    - Переход на страницу авторизации
### Тест-кейс №15 - Переход на внешние ресурсы из подвала сайта
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
2. Шаги:
    - Нажать на кнопку "Twitter, Facebook, Linkedin"
3. Ожидаемый результат:
    - Открытие внешних ссылок с ресурсами "Twitter, Facebook, Linkedin"
### Тест-кейс №16 - сортировка каталога с помощью бокового меню под "корзиной"
1. Предшествующие условия:
    - Пользователь авторизован
2. Шаги
    - Выбран режим сортирования каталога
3. Ожидаемый результат
    - Каталог отсортирован исходя из параметров сортировки
